一人一個屋企奇怪習俗

細個成日跟屋企人返支那
一有長假期就返嗰隻
由羅湖搭長途車短則三個鐘 塞起上嚟可以搭六個鐘

咁老母每次出門口前都會同我做一個奇怪嘅儀式
就係喺張床隔離輕輕拍一拍我個額頭 再拍一拍張床
同時口入面念念有詞 用鄉下話mur mur一大輪嘢
大概內容好似係希望床母保佑路途平安 搭車順順利利之類
係支那返香港之前又要做多次

因為樓豬細個搭長途巴士真係好渣 搭幾次嘔幾次
每次返支那之前都好驚 未搭先作嘔
但係拍完床母之後個心真係會定落嚟 至少可以上車一覺瞓到羅湖
不過呢個儀式去到我升中一之後就冇咗
好似係話大個咗就唔洗床母保佑咁話

好好奇咁多位嘅屋企又有咩奇奇怪怪嘅習俗

記得用不推文！！！

你係腥移民?

爺爺嫲嫲香港出世你當一半啦

我呀婆以前都會咁！
客家人 唔知你係唔係？
大概係講XXX（全名）要返屋企囉咁
似乎係唸比d神聽？
婆婆 希望你係彼岸無憂無慮

我係陳皮佬嗰邊㗎
老母講嘅同你嗰款有啲唔同 偏向交代床母 似係吩咐佢做嘢咁

但你老母講鄉下話喎

有咩問題有幾多師奶講廣東話會標準

即係單非

細個換牙甩出嚟嘅牙，甩上面就掟去樓上，甩下面就掟落樓下
要合埋隻腳，合到好正，如果唔係話啲恒齒生出嚟會唔齊
我諗無人on9得過我呢個習俗
到今時今日都唔理解
但啲牙又真係生得幾齊㗎喎

屋企有講過 但我懶得做

用洗衣機揈乾啲紫菜

有冇人老母50歲都未夠 但迷信到不得了
乜撚節佢都要拜神 咩天后誕 灶君誕都要拜

打飛機要話畀阿媽知

阿媽勁細，唔嚇得，試過係佢轉身個下拍佢膊頭，佢勁驚，跟住屌咗我成個鐘

竟然有人同我一樣

你係我姊妹？我屋企都係喎

陌生人第一次上屋企，就要封大利事，最少都一千，如果撞正拜年第一次黎，就變4封

巴打屋企係邊？一家大細等開飯

一叫叫全名

細到冇咗個膽

可能係高血壓問題